---
description: 用户分群，又称联系人分群，是根据联系人属性、行为事件设置筛选条件，筛选出满足条件的联系人，保存为联系人分群，作为营销活动的受众来源。
---

# 用户分群

依次点击进入“用户数据管理->用户分群“，进入相应页面。

### 分组

对用户分群分组管理，左侧是分组，右侧是分群列表。系统内置了三个分组：全部分群、我创建的、渠道退订。

1. 全部分群：包含平台内所有的分群。
2. 我创建的：包含使用当前账号创建的分群。
3. 渠道退订：包含全局退订、邮件退订和手机退订三个分群。

* 全局退订：若联系人提交了系统表单内的订阅字段为“否“，则会进入全局退订组，代表联系人既退订邮件又退订短彩信。
* 邮件退订：通过邮件退订的联系人会进入邮件退订群组（退订后隔天进入分群）。
* 手机退订：通过短/彩信退订的联系人会进手机退订群组（退订后一小时进入分群）。

除了系统内置的分组之外，用户可以按需自行创建分组，方便分群过多时的管理。

![](<../.gitbook/assets/image (638) (1) (1) (1).png>)

### 创建分群

鼠标hover页面右上方“创建分群“可看到创建标准分群按钮，点击创建相应的分群。

**【标准分群】根据联系人属性和联系人行为事件设置条件组合，筛选符合条件的联系人。**

**联系人属性筛选条件：**

![](<../.gitbook/assets/image (289).png>)

* 基本信息：邮箱、手机号、联系人名称、微信unionid、联系人id、性别、所在地、创建时间。
* 会员信息 ：会员积分、会员id、会员日。
* 标签信息：标签。
* 消费信息：订单量、订单金额、首次购买时间、最后购买时间。
* 高级信息：综合评级、活跃指数、消费指数、邮件互动、微信互动、短信互动。
* 自定义信息：用户自行定义的用户属性。

**行为事件筛选条件：**

![](<../.gitbook/assets/image (290).png>)

* 邮件事件：邮件点击、邮件硬弹、邮件打开、邮件发送、邮件软弹、邮件退订。
* 短信事件：短信点击、短信发送、短信退订。
* 微信事件：微信点击菜单、客服消息、群发消息、微信回复、微信扫码、微信关注、模板消息、微信取消关注。
* 表单事件：表单打开、表单提交。
* 标签变更：粉丝标签新增、粉丝标签移除、标签（系统标签）新增、标签移除。
* 属性变更：属性变更、全局退订。
* 其他自定义事件。

**条件簇：一个条件组为一个簇，簇之间都是且的关系，簇内关系可以为“且“或者“或“。**

### 联系人分群案例

需要给最近7天导入平台的中国用户中提交了表单“会员注册“并且提交内容联系人名称和邮箱都有值的或“扫描了会员注册二维码“的用户发送邮件。

![案例分群](<../.gitbook/assets/image (291).png>)

我们逐一拆分需求中的条件，设置如下：

{联系人属性满足...

(“所在地“等于“中国“ 且 “导入时间“在7天以内)}

且

行为事件满足...

(表单提交，联系人名称有值 且 邮箱有值)

或 (扫描“会员注册二维码“)}

具体设置见上图“案例分群“，可轻松筛选出目标用户。

_**注：联系人属性的条件判断是根据联系人最新的属性值筛选；“行为事件“是根据发生过的历史事件值筛选，当同一个事件下多个事件属性判断为“且“的关系时，意味着需要多个条件在当前事件下同时满足，两者的含义和使用场景是有所差异的。**_

### 用户分群列表

用户分群列表又称联系人分群列表，列表包含以下数据：分群名称、类型、状态、总人数、创建者、创建时间、更新者、更新事件、操作（查看分群联系人、查看分群条件、编辑、溯源、复制、删除）。

* 分群名称：创建分群时设置的名称。
* 类型：标准分群或高级分群。
* 状态：未计算/计算中/计算完成/“/“（其他账号共享的分群状态为“/“）。
* 总人数：该分群筛选出的联系人数量。
* 操作：后文详细说明。

### 分群操作

![](<../.gitbook/assets/image (637) (1) (1).png>)

* 查看分群下联系人：击操作列的“眼睛图标“进入该分群下的联系人列表，当该分群状态为“未计算“时，因为分群下无联系人，因此图标为灰色，不可点击。
* 查看分群条件：点击“放大镜图标“可查看当前分群的条件设置。
* 编辑：点击“编辑图标“可编辑当前分群条件。
* 溯源：增加“溯源”按钮，点击可在新弹窗页面查看该分群在对应子账号权限内可见的联系人数量。
* 复制：点击“复制图标“，会复制出一个以“当前分群名称\_复制“命名的一个新的分群，分群条件也相同。
* 删除：点击“删除图标“可删除分群。
* 批量操作：选中多个分群，可批量移动分组或批量删除。

![](<../.gitbook/assets/image (293).png>)
